時間真係會冲淡一切？

加油啦

有天都會好的
不是今天
不是明天
是一個我們都措手不及的一天
像登山途中
太陽升起那個瞬間
沒有倒數
來了

個個都話會

但係我自己覺得根本唔會

沖淡到果d根本一係就搵到個更好

一係就已經頂唔順死咗

你都要

唔會
有人同你講一個月後咩事都冇啦 唔好意思 仲有事
有人同你講三個月後咩事都冇啦 唔好意思 仲有事
有人同你講半年後咩事都冇啦 唔好意思 仲有事
一直到十年後 答案仍然係 唔好意思 仲有事

時間都會沖淡奶茶

好簡單

仲有位置即係新果個未夠好囉

我自己覺得係

一定要有啲嘢你重視嘅嘢新果個俾唔到你所以你先留戀

只會沖淡
但唔會沖乾淨

你仲記唔記得你小學時暗戀過果個同學

會
就算唔會都要逼自己相信會
冇人可以幫到你
只有你自己相信可以先可以

冇feel，不過連當時嘅樣都仲記得

係咪要飲孟婆湯先得

仲記得全名

沖淡唔代表冇左件事

係
所以你到死之前果日都仲會記得

我都仲記得全名，但個樣就已好矇矓

我暗戀嘅仲記得樣，追我嘅就唔記得

真的很難

你以為會沖淡 但佢已經刻係係心入面

唔會囉

唔會唔記得，但可以看淡 放下

所謂沖淡 只限於你搵到另一樣更加重要既野(人/事whatever)可以令你全情投入

搵唔到就...RIP

沖淡唔到 就算過左好多年 都係一樣咁心痛

因為你未心息

何謂心息

所謂時間可以沖淡一切

只係人個心在改變

佢仍然係你心入面，
你好多嘢唔明，
唔知點解佢會咁做

時間還不夠長呢

可能係

會 我用左一年時間

其實都知個原因 但就係放唔低

放唔低因為你唔甘心

重刷先可以真正沖淡

都唔係唔甘心
因為真係好愛

同你一樣，
但唔知可以點做

一齊個陣佢同我講 邊會五年都忘記唔到 一早唔記得啦
依家七年喇 我都仲記得你 都成日夢見你

或者有一天會發現
為了這個不愛自己的人 傷心不值得

時間 佢走的步履 對 每個人一樣

不會因為李嘉誠 就為佢行快10秒

所以改變心態很重要

真係會記得一點一滴

理性上，明白唔值得，
但個心唔係咁諗

係

幾耐先？

點樣都會有疤痕

當然知道同明白

我曾經為過所愛
食藥及割腕自殺 被送院

心也有淡淡的痕

完全冇力氣去做其他事

加油

做唔到呀

有些傷口縱使表面結疤，但內在還是流著血，永遠不能復元。

有時唔係無沖淡，係諗唔通，塞住左。

真，隨住時間同現實生活推住你走，真係會沖淡一切

會沖淡 但不會忘記

分享下你係點做到

點樣可以通返

點先諗得通？

時間只會令你習慣 並唔係沖淡

經歷更多既野。

就好似你睇番細路仔果時d野，有部份你睇開哂，
以前你覺得老師訓你好大件事，出社會之後原來

所以就係一年年咁過去，自己經歷左幾多唔同既野，有幾多新既收獲等等。

呢d可以有意識去做既。

平時一半力氣都冇，如何去經歷更多？

總有野你做得到，有時唔好同人比較，同自己比較，要有成長既企圖心，唔係五年十年過去，身邊既人唔同哂，而自己仲係咁。

我心入面同自己講，要活得比佢好，
但自己日常生活的力氣都冇

睇哂，
但唔明

點樣係生活無力氣？你身體唔方便定點？

冇動力去做其他事

咁好正常，你未搵到想做既野，
去嘗試所有野啦。

有時唔想行動其實係因為自己太在意人地點睇你。

冇人知，所以唔存在其他人點睇自己，
但真係冇動力

咁咪繼續而家既生活囉，
到你真係想就會做，只係諗諗下就會繼續係咁。

唔想咁頺，但又冇動力，好矛盾
好憎自己

你未試到甜頭姐，求其乜都做下啦

成日拎d以後都唔知會唔會出現既所講甜頭去說服人
問題係依家根本乜心情都冇
仲諗乜甜頭？

有時無心情只係根本未試過，
咁就要試下，試完鍾唔鍾意另一件事，
肯唔肯試都係自由，自己擇既。

因為個心仲未好返，仲未夠淡囉

Time can heal

不會，發生過就是發生過不會改變。

不過你自己就一定會變，情感始終會轉化的，那就真的要點時間。去看看這個世界，你會發現其實有很多事更值得你去關心。

行落街都有一種透唔到氣的感覺

Un住un住真係好辛苦 抖大啖啲氣呼出來個下好虛

道理係明，但實際...

唔會的，不過好多人其實唔想放開。
你同佢講真話，佢反而會保護自己，
強調就係會有人放唔開架啦，就係有人成世係咁架啦咁樣。

所以都係睇你，就好你做任何野，都會有呢d聲音。

嗯，不要怪責自己

但真係透唔到氣

最緊煩乜多？

過一排就冇事架啦。唔好將負面情緒放得太大呀。

咁樣孭一世好難搞

其實係咩意思？

真架，將焦點擺係打造自己生活上面，到左個點就放得開。
最緊要行動，唔好做果d鍵盤戰士就得，負面既人鍾意人拉人落水，
魚蛋論咁，就真係長期唔開心。

唔係做自己真係想做既野就會唔開心。
而我地做野好多時都係做比人睇，
只係想收獲人地既讚美，咁樣做人就會成日唔開心。
好似有擺酒既壓力…適婚年齡既壓力…成功與失敗…
好多我地以為係壓力，其實只係在乎人地既聲音。
最緊要係搵番你自己，搵到自己生命想投入既地方

就係呢家呢個問題

就係搵唔返自己

每次發夢夢到佢
然後起身又唔爭氣咁喊左

果種失望同不甘心既感覺一直係度

巴打咩事

真係冇目標

唔會即刻有

唔會

所以呢家自己唔知自己想點做

乜都做下或者唔做囉，無乜所謂既，睇你

飲屎水都得飲到自己懷疑人生
所有苦難都比不上你依家滿口滿肚的屎尿液

唔會 因為你仲好愛佢 佢仲係好愛你

沖淡到係因為你已經挨唔到落去逼住放低

改變心態啊

就算畀你返去以前同佢重新嚟過，最終都係會分手。
要發生嘅嘢始終都要發生（墨菲定律）
所以睇開啲啦，Whats happened has happened
既然都改變唔到，仲唔開心為乜？

點改呢？

因為唔甘心

我哋都經歷過有負面情緒但唔敢同人講，將佢收埋搞到自己有情緒病。我哋知道對於精神病患者，能夠安全咁講出自己嘅感受真係好重要。所以我哋搞左個匿名對話iOS/Android App「Mentalok慢得樂」，有興趣歡迎入嚟睇吓啊。

==========

立即喺App Store及Google Play下載「Mentalok 慢得樂」手機應用程式啦！

App Store下載:
Google Play下載:

其實真係好難教到的
一直執著 也不會有改變

要做十級難

唔甘心就努力做返好，可能人哋會回心轉意呢。
既然人哋而家都唔唔鍾意而家嘅你，你唔甘心又有咩用呢。

當然唔容易

有冇過來人分享一下？

道理係明白，只係...

初時日日個心都好痛
後來開始麻木左
忽然有一日覺得個心無再痛
不知不覺就放低左
佛系方法

其實好難講比你知的
每人經歷不同

嘗試搵啲野分散注意

總有一日你會醒，啱啱分手嗰時我都好似你咁。
前題係你要搵嘢做，唔好淨係諗住佢。
利申：四個月前分手

搵的力氣都冇

明白傷心乜都唔想做

可唔可以分享你的經驗？

有時明白左但係都會繼續痛

睇咁多分享係冇用㗎，要做嘅係去感受。
你就會發現世界原來好大，有好多嘢你都未試過。

當你搵到樣嘢你中意做而且又唔會亂諗嘢，咁嗰樣係你鍾意做嘅嘢。再將佢化作興趣，增值自己。

原本被friend水咗去踩Road bike，但一試就愛上。而家個個禮拜都踩。
咩都試下先,總會有一樣嘢你係鍾意嘅。

係咪連少少唔舒服感覺都冇

揭每一頁book,都非常之重

😭聽到都痛

去搵返佢啦 其實好多人係失去左先知要珍惜大家 先行得好耐好耐 見過

因為佢活得比你好？

點解係冇愛呢？可唔可以解釋下友愛都有掛

一定會

所以唔好等
專心過好你嘅生活 係會辛苦啲 頂住
到時真係放低咗就會知 不知不覺地
唔好諗要用幾耐 因為無人知

但係見到人明知你咁唔開心但係都要喺你面前曬鑽戒
然後夜晚一個人崩潰想搵人講句嘢又冇人會理你
好難唔會想魚蛋論

講真
開心嘅人就淨係識叫人唔好唔開心blah blah blah
某程度上都係魚蛋論黎
我開心所以你都要開心
邊有人真係願意代入自己落你度去理解你架

無架，我覺得人都有自由，唔會勉強人一定要點。

想行動既，問到咪答下，
唔想既都無乜所謂。

反正生活係自己受。

我都明
大家各自有自己嘅生活

不過都令我慨嘆
人真係可以好冷漠

或者我因為曾經接觸過有嚴重抑鬱嘅人知道佢哋要乜
然後當輪到自己需要人幫既時候發現根本冇人願意去理解你
難免有種孤獨感

難怪咁多有精神問題既人都唔長命

有人活在溫暖之中，
就有人活在冰冷之中，
我地可以嘗試去爭取自己想要既野，
包括人情溫暖亦係搵番黎，宅係屋企唔通等個天跌俾自己咩。

亦可以安於現狀，最緊要係自己決定。

好似我分享兩性，社交，
間中就有人pm我成功左，

亦都有人教左佢，
永遠得個講唔會行動，
我唔理得咁多，路係自己擇。

我有主動去爭取啊

只係每次結果都係不如意

唔係咁易架，我以前情緒病嚴重既時候，身邊無任何朋友，更加唔好話情人，
淨係畀人拒絕，曾經覺得自己就係冇條件畀人鍾意㗎啦。

可能係自己對知識嘅好奇心定係唔服輸？
有一排開始我每日至少花3個鐘學習，學左成年先初步解決問題呢，

都未計之後遇到好多痛苦與失敗， 淨係計事業上我都因為情緒病冇咗 起碼好幾十萬 ，又花兩年先明d野，

到而家好多人見到我以為我係靠本身受歡迎 ，我心諗我付出咗幾多你唔知啫。

不過係我誇張啲啫 ，普通人冇我呢啲問題，正常一兩年都可以搞掂自己

唔敢想像你經歷過d乜

我依家都就嚟眾叛親離
又揹住一堆債
唯一好嘅就係仲有份工

希望有朝一日可以好似你咁企返起身

冇呀 諗起佢會好似見到路人咁

工作好重要呢， 畢竟佔咗人生大部分時間，做得開唔開心已經影響好多嘢。

以前我都會聽捱下苦，收入高啲嗰套，
但係如果真係好唔開心搵再多錢都假。

只係想做一份我自己可以挻起胸膛同人講嘅工

單戀？

我會喎記憶力唔好以前好多嘢都唔記得 同下一個更好嘛

互勉之

會。過往曾經有好多令我覺得要生要死嘅人/事，我當下會覺得係呢個世上最好，最適合我嘅。得唔到，咁我生存落去又有咩意思？嗰時甚至痛到覺得氣都抖唔到。但過咗咁多年，望返轉頭，已經冇任何感覺。你而家仲在乎，仲覺得痛，係因為時間過得唔夠耐。我地而家講啲咩，最多都只能夠短期暫緩你嘅痛，你聽朝瞓醒一覺，你都仲係要面對。根據我自己經驗，分散注意+等時間過係接受無法改變嘅現實嘅唯一有效同最舒服嘅方法。我唔係想你每次遇到呢啲問題就自動收皮同等時間過，而係我知道你已經試晒所有辦法去改變呢個狀況，但事與願違。

放過人地，放過自己。任何關係都係雙向，一隻手掌幾努力都冇辦法拍得響，一個人幾渴望、幾努力去維持一段雙向嘅關係，都注定徒努無功。

早日放下，重新出發，你值得擁有更好！
祝福你喺不久嘅將來就可以搵到個你重視佢，佢又重視你嘅人。

未必可以沖淡晒 但一定會慢慢fade out...

梗係會

絕對唔會。個天係灰色嫁。。

最緊要搵到自己既價值。
有時做一d工，外人以為你光鮮亮麗，其實你日日都做餐死唔開心。
永遠都唔好理人評價，知道自己做乜就得。

但偏偏只記得佢

天早灰藍 想告別 偏未晚

幻稚園暗戀個女仔都記得

點先可以沖走心入面條刺
利申 仲一齊緊

觸刺傷情

詐傻扮懵 當冇事發生

呢番話好觸動到心靈，真既 幾渴望維繫一段關係 主動得多最後只會覺得心累 拖到最後一刻先捨得講分開
一段關係從來只有我想見佢關注佢 而佢 仿佛有無我都無所謂 最後令我覺得搵佢好似打擾緊佢 最後開始心淡再心死 希望將來搵到一個值得我投放時間心機精神既人

可以當冇事發生，就唔叫刺

我嘅意思係當冇事發生但其實你知你自己仲好care

自欺欺人喎

想自己好過啲就只可以係咁

條刺係自己心入面，唔會好過架

感覺上好過啲但其實你知呢種感覺係假

我知唔容易，但亦幫唔到啲咩，希望絲打加油，撐住！

自欺欺人

P牌想比個讚你都唔得

唔見一兩日已經好辛苦 成日都諗起佢
究竟要幾耐先可以放得低

冷戰緊？

十年啦，有沖淡，但仲係心底
間中發夢仲會見到

時間唔會沖淡一切 只會令記憶越黎越深刻

//這分鐘痛苦 別介懷 很失敗 沒有分手會愉快//

唔期望時間沖淡一切 但沖淡少少都好

唔應該一齊 但覺得自己好似沉左船

你心入面還有愛

二十年，我打算一世都係咁。

點唔應該呢？

長情 十年來一齊經歷嘅所有野唔係咁易冲淡又或者根本冲唔到

但點解會一齊？

Trust me. You'll get there. It's just a matter of time.

多謝巴打 起碼個心舒服左啲

想沖淡，似乎只有一個方法，
就係活得比佢好

你點肯定佢對你冇好感？有冇一兩件事可以講下